\documentclass[titlepage, a4paper]{article}
\input{../mall/layout.tex}

%parametrar som behövs för layout
\newcommand{\LAYOUTredaktor}{Rebecca Lindblom}
\newcommand{\LAYOUTversion}{1.5}
\newcommand{\LAYOUTdokument}{Kravspecifikation}
\newcommand{\LAYOUTdokumenttyp}{Kravspecifikation}
\newcommand{\LAYOUTgranskatdatum}{}
\newcommand{\LAYOUTgranskare}{}
\newcommand{\LAYOUTgodkannare}{}
\newcommand{\LAYOUTgodkantdatum}{}
\newcommand{\LAYOUTkursnamn}{TDDD96}
\newcommand{\LAYOUTprojektnamn}{Visualization}
\newcommand{\LAYOUTprojektgrupp}{Grupp 2}
\newcommand{\LAYOUTartaltermin}{VT 2017}
\newcommand{\LAYOUTgrupphemsida}{https://gitlab.ida.liu.se/tddd96/visualization}
\newcommand{\LAYOUTkund}{Kristian Sandahl, Ola Leifler}
\newcommand{\LAYOUTkundkontakt}{Kristian Sandahl}
\newcommand{\LAYOUTkursansvarig}{Kristian Sandahl}
\newcommand{\LAYOUThandledare}{Lena Buffoni}

%override paket för detta doc.
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{tikz}
\usepackage{adjustbox}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {../../images/} }
\pagenumbering{roman}
\DeclareGraphicsRule{.0.pdf}{pdf}{*}{}
\usepackage{biblatex}
\usepackage{ulem}
\addbibresource{../mall/references.bib}

\begin{document}

\LAYOUTtitelsida

\begin{LAYOUTprojektidentitet}
\LAYOUTgruppmedlem{Johan Nåtoft}{Teamledare}{070-7661443}{johna702@student.liu.se}
\LAYOUTgruppmedlem{Joakim Argillander}{Testledare}{076-8618641}{joaar286@student.liu.se}
\LAYOUTgruppmedlem{Victor Bodin}{Kvalitetssamordnare}{073-5183199}{vicbo282@student.liu.se}
\LAYOUTgruppmedlem{Sebastian Callh}{Utvecklingsledare}{073-8204664}{sebca553@student.liu.se}
\LAYOUTgruppmedlem{Rebecca Lindblom}{Analysansvarig}{073-4364079}{rebli156@student.liu.se}
\LAYOUTgruppmedlem{Johan Thornström}{Arkitekt}{070-5297445}{johth918@student.liu.se}
\LAYOUTgruppmedlem{Jonathan Wahlund}{Konfigurationsansvarig}{070-6106911}{johwa732@student.liu.se}
\LAYOUTgruppmedlem{Daniel Wassing}{Dokumentansvarig}{076-7741110}{danwa223@student.liu.se}
\end{LAYOUTprojektidentitet}



\begin{LAYOUTdokumenthistorik}
\LAYOUTversionsinfo{0.1}{2017-01-25}{Upprättande av dokument}{Daniel Wassing}{}
\LAYOUTversionsinfo{0.2}{2017-02-01}{Första utkast inför tekniskt möte}{Kravspecgruppen}{Lena}
\LAYOUTversionsinfo{0.3}{2017-02-09}{Upprättande av majoritet av krav efter tekniskt möte.}{Rebecca, Sebastian, Joakim}{Rebecca}
\LAYOUTversionsinfo{1.0}{2017-02-20}{Uppdatering av krav efter handledar- och kundmöte samt intervju.}{Rebecca, Sebastian, Joakim}{Rebecca}
\LAYOUTversionsinfo{1.1}{2017-03-06}{Uppdatering efter kundmöte och visning av första prototyp, samt uppdatering av kravförändringar}{Rebecca}{Sebastian}
\LAYOUTversionsinfo{1.2}{2017-03-09}{Tillägg i definition av händelseförlopp, omformuleringar av funktionella krav efter visning av andra prototyp.}{Rebecca}{Daniel}
\LAYOUTversionsinfo{1.3}{2017-03-27}{Tillägg av funktionella krav enligt prototyp presenterad för kund. Rubrik i avsnitt 3 omformulerad från \textit{Specifika krav} till \textit{Krav}. Ändrad prioritet på tre st krav.}{Sebastian}{Rebecca}
\LAYOUTversionsinfo{1.4}{2017-04-29}{Förändring av krav för placering av muspekare över nod, förändring och tillägg av krav för tidsvisualisering.}{Rebecca}{Victor}
\LAYOUTversionsinfo{1.5}{2017-05-15}{Krav på intervallsbredd i tidslinjen borttaget, samt möjlighet för användaren att se genomsnittlig grad av testfallsresultat i testsviter. Ny logotype inlagd.}{Rebecca}{Victor}
\end{LAYOUTdokumenthistorik}

\newpage
\tableofcontents	%Innehållsförteckning

\newpage
\pagenumbering{arabic} %Påbörja sidnumrering

%https://www.ida.liu.se/~TDDC88/theory/03requirements.pdf
% Counter för kravnumrering:
% Innan varje krav läggs en \addtocounter{req_num}{1}.
% Denna måste ligga precis efter \hline i tabellen och INTE efter cellens innehåll (--> compile error).
\newcounter{req_num}
\setcounter{req_num}{0}

%inputs go here
\input{tex/ordlista}
\newpage
\input{tex/introduktion}
\newpage
\input{tex/beskrivning}
\newpage
\input{tex/specifika_krav}
\newpage
\input{tex/ovrigt}


\newpage
\clearpage
\printbibliography
\begin{appendices}

\end{appendices}

\end{document}